攬炒係抗爭手段而非目標

最近連登吹緊一種好奇怪嘅風，就係鼓吹攬炒。見到他國爆發疫情，希望佢地爆得勁啲，攬炒得快啲。見到香港失業率不斷上升，就更希望佢升得快啲，可以快啲攬炒。

攬炒，係同港共抗爭嘅籌碼，係一場賭博。賭博在於賭中國，係咪寧願實現個人嘅專制，犧牲香港嘅整體經濟利益。亦賭香港對中國嘅經濟體系，係咪有舉足輕重嘅地位。香港市民基本上無可能以武力手段推翻港共政權，唯有以經濟攬炒，脅迫港共讓步。因此攬炒，係賭港共會唔會願意喺攬炒嘅前提下，強推送中條例同23條。

然而，依家有班人唔知有心定無意，不斷要求各行各業攬炒。見到他人失業，佢地會好興奮。出現左一種錯覺，以為香港快啲收皮，中國就會愈早支爆。即將攬炒由抗爭手段，改為抗爭目標。兩者分別在於，攬炒有無脅迫政府呢個步驟。如果你淨係想香港收皮，你唔洗抗爭㗎。你由得佢推送中條例同23條，香港失去獨立經濟體地位同法律地位，香港自然收㗎啦。若果你嘅抗爭目標係想香港保持自由，保持法律地位，攬炒先會變得有意義。因為攬炒作為抗爭手段，係為左香港變得更美好。

將攬炒視為目標嘅人，不外乎兩種：一、目前仍然收零用錢，唔洗打工搵錢嘅人。有父母比錢，當然唔介意香港經濟會點，因為家庭經濟責任不在己身。二、渴望末日嘅人，你睇連登就見得多，都唔洗我多講。

講咁多，係希望大家分清楚攬炒嘅意義係咩野，畢竟抗爭嘅路仲好漫長

推

自推五連擊

Push

攬炒本身就係當你抗爭極都無效果時既最終目標

渴望末日嘅人
九成連登仔, 中二病

攬炒從來都係無得控制，想同人攬炒都要睇下自己有幾多本錢，有錢只會繼續有錢，窮就繼續窮，
高官繼續安枕無憂，支爆變美爆，低層草根繼續受苦

藍絲番工港豬 左膠
樓主慢慢等9月投票就岩晒你 之後再得閒上街叫下口號用念力抗爭 你條路係漫長到用地球末日加打埋核戰 都未光復到啦
得樓主先睇得咁通透。叻叻

Yes

你都on9
五大訴求入面你爭取到邊樣
一開始又係度話攬炒而家真係炒又驚
你對唔對得住係入面坐緊既手足
if we burn you burn with us?

不嬲都係
不過好多百無人士希望既攬炒係大洗牌
而唔係政治手段既攬炒

攬炒就係為左迫班有錢佬一齊死
真係經濟崩潰
我地窮鬼最後咪去鬥地主

攬炒係手段 但班人唔理5大訴求既時候
就係目標 要資產價格下降 等班有錢佬春袋痛

push

要攬炒好簡單, 投建制派就OK

攬炒係 If I burn, you burn with us，用意係阻嚇對家唔burn我地
但係宜家好多人唔理burn唔burn到對家，見到自己burn就拍手叫好

唔理burn唔burn到對家，一味推冧自己經濟，只會令我地失去籌碼，此消彼長
試諗下，冇咗經濟嘅香港，中共唔會俾面你，美國都唔會理你

每次burn自己之前都要諗一諗，係咪burn到對家

邊度講得唔啱呢？想問你一味淨係想香港摺埋，係未就會贏？若果無脅迫政府嘅步驟，你攬炒黎做咩？同埋唔洗講乜野等到投票乜乜乜，想講到我念力抗爭咁，我篇文無講過呢樣野。下下唔啱聽就打人做左膠，你係咩居心？你又知我做嘅野比你少？

我無話攬炒錯，我講明係最大嘅手段。diu你地閱讀理解係咪U㗎。

唔係有武肺，香港關都唔撚會封呀

唔好講到武肺係你爭取返黎？

//如果你淨係想香港收皮，你唔洗抗爭㗎。你由得佢推送中條例同23條，香港失去獨立經濟體地位同法律地位，香港自然收㗎啦。//

呢句真係屌到啪啪聲
咁想攬炒就唔使反送中啦

依家根本打擊唔到經濟
但病毒可以
有焦土就有重生

正視聽

其實有錢佬係經濟下行既時候仲開心
佢地既資產係跌左價，但同時亦代表多左機會入市，買窮人既資產，等市好既時候再獲利
結果係洗牌，將窮隻五洗左去俾有錢佬砌同花順，而窮人就換隻階磚二番黎

if we burn you burn with us
睇少D 電影啦, 連登仔失業兩星期已經叫晒春R 野做
you burn with us you burn with us
最尾咪得你一個burn

睇得電影太多, 一味口號叫囂,
想burn with us 都要有令人burn with us本錢
望下自己先啦

窮人可以威脅到有錢人？

社會要恢復祥和氣氛同埋有規律秩序㗎
成日抗爭有咩用

攬炒就係將e23年建立既推反...理9你黑白藍黃全部都炒重新建立 ...

當窮人係大多數個時就得
香港個問題就係太多有錢人
大部分香港人都唔會放棄d錢去抗爭 所以永遠無成功既一日

Well said!

推

而家係政府攬炒喎，放棄晒抗爭做順民政府先肯停手，咁係咪全部返屋企？

認同攬抄係一種脅迫港共既手段，去得到我哋想要既野，而唔係為抄而抄

呢個係咩事

唔撚明你地攬炒既定義係點
有人放火燒街, 打警犬, 私了藍屍, 唔會影響到有錢佬同當權者一條毛
但你地又會鼓吹

而今次呢隻病毒係無差別攻擊所有人, 而且專殺廢老, 有錢無錢一樣有機會中
但你地又會咁撚擔心佢響香港大爆, 仲屌鳩D海歸確診者,
仲擔心埋有錢佬嗰份, 驚經濟驚就業

你地究竟想點

你係咪個腦坐住左？
經濟下行係一個現象，有人對於呢個現象覺得興奮開心，真係會影響到快d 攬炒架咩？香港人而家咪一樣周圍去食野行山。政府政策同經濟環境先係導致個問題喎，香港係有錢佬話事，窮人想攬炒就攬炒到咩，無開一個月工都驚到賴屎啦。不如你講下點樣攬炒到先啦

岩呀 9月投票 再否決財政預算案2次
又要等行政長官解散立法會1次
我學緊釣魚進攻功能組別 今年唔得 4年後我幫手投票 不過今年就....... 樓主有遠見 快d去支持下黃店啦

你唔真係炒比佢睇佢點會怕

Foodpanda同保安公司或成為最大贏家

除咗郁關係法之外其他全部都唔係攬炒
你炒香港本地實體經濟支那根本wfc

推呢個
手上現金多, 大跌市先可以大規模收貨, 買起哂D資產

如果咁易迫到，香港樓價貧富懸殊就唔會世界第一啦
想威脅人，都要望下自己有幾多斤兩

是旦啦 攬炒依樣唔輪我地控制
我地邊有咁大影響力

你講乜啊。。。答非所問，前言不對後語，學好中文先好無？

咁都唔明 樓主中文一定5星星

唔夠打，咁大家做咗咩去停止個制度運作？
今日嗌攬炒，聽日維持社會運作，得把口講

邊個支那怕你個籌碼？

望下支那肺炎
支那停工都要派生化武器到全球
咁先叫攬炒
睇唔睇到個決心嘅分別
日日齋噏嘅有冇覺得慚愧

問題係好多人分唔清自己要五大訴求定攬炒
好多人ON9地以為攬炒左就會有五大訴求 乜撚野浴火重新
次序完撚全錯晒
攬炒從來都係用黎逼脅爭取五大訴求
真係攬炒左無左籌碼你就輸撚緊
你有個人質想要錢係咪應該一刀殺鳩左個人質(攬炒)
緊係同佢講唔俾錢就殺人先會攞到你要既野(五大訴求)
真係唔肯俾先郁手嫁啦

即係唔好成日叫攬炒

通常係無資產階級先會想攬炒
佢地以為可以洗牌

點攪終蟈咁怕經濟唔好, 因為一窮仍個政權就玩撚完, 香港一樣道理。

起底望下
五毛嚟㗎

其實香港先係俾支那脅持嗰個人質
有咩令你覺得香港人手上有籌碼/人質同支那談判？

如果有幾百萬人反抗，或者有+x呢d富豪帶頭，攬炒的確可以威脅到政府，不過香港太多有錢人，上晒岸

係 好多人搞錯左 人講佢又講

先炒人地後炒自己
全面停止用紅資藍店

我想係度呼籲大家，仲用緊中移wechat淘寶alipay BOC
仲食mcdonald美心starbug
快D停用，停食

唔好對網絡衝衝子太有期望

啱

我想問就係而家企硬你一個訴求都達唔到既
就唔攬炒算數跪低含?

無fulfill五大訴求咪攬炒
就係咁簡單
而家往呢個方向繼續行

洗牌派 反唔反送中之前 都叫緊洗牌架啦，通常從事d影響唔倒佢既行業，準備後雷曼式入市

佢地上年同攬炒目的一致咪一齊推動攬炒囉

其實對收成期嘅人唔公平

一堆學生同窮人叫攬炒，成果係點大家有眼睇

如果唔可以 咁攬炒就唔成立啦
如果唔可以 有錢人更加唔洗理班窮人 政府都唔洗搞福利維穩

咁咪好

嗌咗大半年攬炒，成果呢？foodpanda多咗好多員工

攬炒是目標。如英雄本色裏嘅Mark哥，和聖經裏嘅Samson。

一段黎講 攬炒就係經濟下行 衰退加通縮

通縮係對有錢人最大傷害
通漲係對窮人最大傷害

出現通縮 個個都留錢 所有經濟活動減 資產減
有錢人冇得錢搵錢 個個咬老本
窮人體力勞動 點都搵到野做 真係無野做就會搞班有錢人

出現通漲 個個都有野做 經濟活動好 但所有錢流入有錢人
窮人有飯食但冇錢儲 永遠地窮 但唔會作反

比你係有錢佬 你會想通漲定通縮

師兄識野

嗌左大半年
唔係炒左大半年

武肺就真係炒啦
炒左1個半月 效果已經好明顯
如果炒足1年 全球無經濟活動1年
有錢佬都要破產

啱啊！

要攬炒賤格公墓猿份長俸！

你呢個目標真係極難
要去到香港政府破產先做到

咁你五大訴求乜撚野？
慳返啖氣由送中條例廿三條全部過
香港變到同大陸冇分別，富豪少個資金避風港
中國少個國際金融中心，加速支爆

大家慳返D力返東莞扑下野唔好？

要攬炒虛偽的狀棍法官。

點睇 我要攬炒 巴打

起碼有一半人睇唔明個命題，將你個標題理解為「停止攬抄，回歸理性」。

對住d 理解能力低，心態又犬儒嘅人無需要回應咁多，都九個月了，連登仔整體智商有幾高你知我知，講返d 簡單provocative 嘅punchline 就得架啦。

大眾唔需要知道咁多思想層面上嘅論述，反而係回歸基本步，用偏激語氣問一句「咁樣就叫攬炒左？ 香港已完。」 之後俾個願景大家，真攬炒係d 中資會執笠，廢老食穀種，然後先討論方法。

如果你仲係好有耐性同呢班連登仔講邏輯，加油，支持你。你係一個好人。

真係攬炒唔到有錢人
經濟差只會加大佢地購買力
分別只係賺好多變賺無咁多

窮人繼續含撚啦

沙士樓價跌中七成啊
最後攬炒左邊個啊？董建華家胡錦濤定李嘉誠啊？

要攬炒的士業，旅遊業，保險業，零售業，呢d人渣賣港集中地。

窮人體力勞動 點都搵到野做 真係無野做就會搞班有錢人 <---又一個未經歷過沙士既on9仔

5000蚊 6000 蚊囉
做唔做丫咁

你都幾搞笑
樓市跌7成 幾多有錢人負資產?
神童輝02年輸撚到自殺
李嘉誠嘉湖果陣告人 搞到自己名譽掃地

你睇多D新聞兒登仔

果陣公屋班窮人就真係冇事啦 交500蚊租咋

宜家靠既咪立會過半否決權同美國人權法囉
9個月喇大佬 有咩戰線都未知?

哦
對住你D ON9真係講多都晒氣
岩岩上面回左你啦
你怕攬炒既咪出街去派下傳單叫人唔好攬炒

尼樣都係事實 有錢人無左100個都唔會變無錢
無錢人無左份工可以食屎

要攬炒助纣為虐的教會神棍和NGO, 政府水緊時佢地就痛。

其實樓主你係咪真係唔明白中共歷史
中共同蘇聯一樣對權力有近乎病態嘅迷戀
你話攪炒係手段已非結果 咁對極權係一D威脅都無 因為去到某D位 你自己都會stop左佢 再去你就驚香港會冇左,但中共唔會錫住
唯有封死香港呢度求生門 白手套 先可以令中共感覺到痛
從過往歷史上知道 中国人係要枝熗對住額頭先識驚
如果冇反送中 世界各地唔會知中共不堪 同滲透到咩程度
所以攪炒係要繼續 仲要越入越好 我不求香港人生 但願支那人死 用小小750萬人炒鳩你十四億中国人
咁你明末呀 攪炒唔係手段 而係結果 目的係撚到中国人依娃鬼叫

幻想同支共談判嘅都係準備出賣義士，出賣良知。

有錢佬破產好天真

真係揸喺手，隨時自主決定到嘅，先叫籌碼
你係咪搞錯咗啲咩

立會過半否決權：嘗試𡁵，未到手
美國人權法：喺美國政府手，香港人冇能力控制

所以香港人而家揸喺手嘅係咩？

神童輝呢d係炒燶股
個陣好多明星都係
但邊撚個大富豪有攪炒到
李嘉誠大劉四叔鄭裕彤郭氏兄弟?
更莫講話權貴

恆指係2003 年之後由9000 回升到30000 點
入息中位數2004 年係9500，2019 年係15500
窮人真係無得輸啦

要攬炒自私自利坐享其成的港豬，要香港由國際城市變failed state，民不聊生，朝不保夕，警暴橫行，資金人材外逃，香港神憎鬼厭。

第一次贊成你呢條友

佢地成班賤人，見人地火魔就拍手，當睇戲
肺炎會上身，就屌哂鬼

仲有地價
2004 年馬鞍山14000 平方米既地賣2000 百萬，2019 年啟德16000 平方米賣13000 百萬
有錢佬呢十年一定好撚傷啦

唔知你而家住大左定細左又遠左呢？

你有咩本錢可以攬炒到班有錢人？

無錯
根本無得叫停 邊個叫停 實比人屌鬼
一開始又話要攬炒
真正攬炒瘟疫黎到
又唔想感染 戴口罩
繼續返工
想「經濟」攬炒
或者正確啲講
想 人地 經濟攬炒

所以親共國家都想佢死，所有反共國家都想佢無事，有名你叫港共，想佢死有咩問題唔死點重建你無攬炒都無所謂既心態仲想大人來談判？點睇都你天真D

拎綜援

綜援+最低工資 vs 中產富豪，一定會攬炒成功

窮人幾時都係大多數架啦

係連登講太深入太abstract既野，好多時都討論唔到落去架
mon後面分分鐘係個中學生好興奮咁諗緊經濟攬炒黎高潮

咁假如靠嚇無用呢
純請教

某程度上我覺得林鄭就係睇得出之前講攬炒得個嚇字,而唔係大家真心打算咁
所以佢更加肆無忌憚咁哂冷

攬炒對佢林鄭有咩影響
佢任期完拍拍蘿友又走人
聽共黨話包安全過下半生
唔聽話就安幾條罪比你

佢最多都係無得撈， 但已經一世無憂

你覺得政府高官驚你地攬炒定驚共產黨

林鄭而家大哂我地轉頭，告你反恐罪，狗十倍寸咀
我地仲白白痴痴搞全民抗疫

李自成幫崇禎救災
毛澤東幫蔣命石抗日

希望樓主分清楚攬炒嘅意義係咩野，畢竟抗爭嘅路仲好漫長

放炸彈迫封關

李自成幫崇禎擋清兵

但同時攬炒都有盲點既
人地有資本,我地攬左炒既傷害仲大過佢地
打唔到持久戰,其實都係死

咁樣講唔係話懶持平,只係見到咁既po想睇下大家點睇咁解
我無高見

肺炎殺人最好

幾有錢都要死

但個前提係殺到人，殺岩人

好認同，一直都支持焦土，直接由佢過。但香港有一大班人思覺失調，一方面打正旗號反反送中話會破壞一國兩制，香港地位，另一方面又驚真係通過左唔會動搖香港地位不突止更失去言論自由。點架？買定離手啦，講到廿三條洪水猛獸一於俾佢過加速焦土攬炒吧啦，長痛不如短痛

問題係如果你自己都唔想攬炒對面仲會唔會比你脅迫到
個topic不如改做「攬炒係抗爭口號而非目標」啦

班富豪照舊飲紅酒包女坐遊艇出海喎
乜撚事都無，之後樓市一路大升到而家
真係唔知係有錢人出事定小市民出事

其實真係咁想攪炒既話
一早應該反對封關，所有連登仔幫手散播病毒
反正隻毒對後生仔傷害唔大
而d富豪權貴個個都好撚老
散到全香港人人中招咪可能會死咁幾個權貴
呢d真正攬炒啊

靠嚇冇用就burn，但係burn嘅時候要睇清楚，確保拖埋對家一齊burn

單純推冧香港而唔去動搖中共，最後香港冇哂利用價值，連美國都唔想理你，中共笑到最後

香港嘅經濟其實係中共春袋，因為中共要香港做白手套
但係香港嘅大企業唔係中資就奶共，隻白手套嘅話事權係中共度

所以集中burn親中企業，burn到燒返中國大陸。burn之餘，我地要建立香港人話事嘅經濟，取代親中企業嘅位置，令白手套嘅話事權返嚟我地度，用隻白手套嚟揸佢春袋。同時，國際又因為香港仍然有經濟實力而重視我地。

所以我覺得所謂"攬炒"同建立黃色經濟圈從來都唔矛盾

當然，呢個只係我認為嘅大方向。具體點做仲要大家一齊合作討論實行

咁都未夠
要反駁既其實大可以話真正攬炒係支持支那人到港避難,支持逃犯條例,支持廿三條
因為咁樣可以加速收香港皮,到時就真攬炒

攬炒係要黎大對手
最重要係識得點樣用黎做籌碼令對手讓步

攬炒個結果當然會影響到同路人
所以先要有黃色經濟圈

當然大家要有當對手用最極端手段對付我地既話
我哋要有玉石俱焚既心理準備

學前面巴打話齋,不論立法會定美國
香港人未有主導權情況之下都唔知做D咩好
相信依家個個都諗緊應該點做既
只係大家手法唔同姐

同意喎，攬炒既重點係要 攬住敵人陪葬
搞唔到對家果啲，叫自爆，係唔值得慶祝

簡單啲講，你揸住手榴彈 但身邊冇敵人 你會唔會放手 然後話自己做到野攬炒成功？

Agree

依家搞到對家wo
全球排華 中國經濟預測負增長

你中國冇咗香港個獨立關稅區
中國咪仆街

攬炒係要藍店同紅到黑嘅企業gg
推黃色經濟圈呀!! 支持黃店

唔係話咩，你睇下而家係美心執得多定係黃店執得多？

如果 攬炒係過程，咁黃色經濟圈 就係目標，助大自己本土勢力
同時可以調返轉
黃色經濟圈係過程，攬炒搞鳩中資 藍資 就係目標

兩者相輔相成

反而我覺得黃圈最大局限係少地主

要窮到無錢食飯先算wor
香港肯打份工一定餓唔死
同香港有錢個d比 可能好多低層係窮
但縱觀全世界試過革命成功既國家去比
香港d窮人咪少

係呀
而家咁樣睇落，攬炒之後我地仲傷過班有錢佬

講真呀，除非個業主係呢五年入市，否則要跌成一半甚至以上先會入肉
而就算係呢五年入市既，都有一段距離先入肉，但係唔好忘記佢地有租金收入

我要攬炒，但唔好炒到我，多謝哂

咁北韓同中國都未革命喎
要革命，得窮都唔夠既

達唔到目的就要實行，唔係對方點會驚

但係係必要條件之一
因為無野可以輸 先可以訓身去做
你望下香港有幾多人肯訓身

我懷疑香港人就算窮到瞓街都只會瞓街，唔會瞓身

可唔可以清醒啲
香港就係嗰個手榴彈
而唔係有手榴彈揸喺手

請問你認為香港人揸𡁵咩有手榴彈嘅威力，威脅到支那？